---
extends: _layouts.answer
section: content
title: イスラム教における女性の地位はどうなっていますか？
date: 2024-07-18
description: イスラームにおいて女性の権利は､未婚であるか否かを問わず､全て本人自身が所有するものと見なされている｡
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 554943
---

イスラームにおいて女性の権利は､未婚であるか否かを問わず､全て本人自身が所有するものと見なされている｡また後見人(父親､夫､その他)を置くことなく自分の財産や収入を所有したり､処分したりする権利も､女性に与えられている｡女性はまた､売買に従事したり､贈与や慈善活動を行ったり､自分の財産を自由に使うことができる｡結納金は花嫁のものとして花婿から与えられ､また名前も夫の名前に変更するのではなく､自分の家族の姓名をそのまま名乗ることが出来る｡

イスラームは夫が妻を大切に扱うことを教えている｡預言者ムハンマド{{ $page->pbuh() }}はこう言った｡

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

イスラームにおいて母親は非常に尊重されており､母親を丁重に扱うことが薦められている｡

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
